msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Ahead-of-Time (AOT) Caching"
msgstr "超前（AOT）缓存"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This guide explains how to leverage OpenJDK's Ahead-of-Time (AOT) caching "
"capabilities in Quarkus to achieve significantly faster application startup "
"times."
msgstr "本指南介绍了如何在 Quarkus 中利用 OpenJDK 的超前（AOT）缓存功能来大幅缩短应用程序的启动时间。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Starting with JDK 24, link:https://openjdk.org/projects/leyden/[Project "
"Leyden] introduces powerful AOT caching capabilities (link:https://openjdk."
"org/jeps/483[JEP 483]) that can significantly reduce Java application "
"startup time.\n"
"Quarkus provides first-class support for these features, making it easy to "
"build and deploy AOT-optimized applications."
msgstr ""
"从 JDK 24 开始， link:https://openjdk.org/projects/leyden/[Project Leyden] "
"引入了强大的 AOT 缓存功能（ link:https://openjdk.org/jeps/483[JEP 483] ），可显著缩短 Java "
"应用程序的启动时间。Quarkus 为这些功能提供了一流的支持，使构建和部署经过 AOT 优化的应用程序变得更加容易。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Leyden AOT requires **JDK 24 or newer**. For older JDK versions, Quarkus can "
"fall back to AppCDS (see <<appcds-legacy>>)."
msgstr ""
"Leyden AOT 需要 *JDK 24 或更新版本* 。对于较旧的 JDK 版本，Quarkus 可以退回到 AppCDS（请参阅 <<appcds-"
"legacy>> ）。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Quick start"
msgstr "快速启动"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "To build a Quarkus application with AOT caching enabled:"
msgstr "要创建一个启用了 AOT 缓存的 Quarkus 应用程序，请执行以下操作"

#: _guides/aot.adoc
msgid "Maven"
msgstr "Maven"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you are using a project generated by our tooling, adding `-DskipITs="
"false` makes sure the integration tests will be run."
msgstr "如果您使用的是我们的工具生成的项目，添加 `-DskipITs=false` 可确保运行集成测试。"

#: _guides/aot.adoc
msgid "Gradle"
msgstr "Gradle"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When enabling AOT via `quarkus.package.jar.aot.enabled=true`, Quarkus will "
"automatically switch to the `aot-jar` JAR packaging if none is explicitly "
"configured via `quarkus.package.jar.type`."
msgstr ""
"通过 `quarkus.package.jar.aot.enabled=true` 启用 AOT 时，如果没有通过 `quarkus.package."
"jar.type` 明确配置，Quarkus 会自动切换到 `aot-jar` JAR 打包。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Then run the application with:"
msgstr "然后运行应用程序："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "AOT-optimized JAR packaging"
msgstr "经过 AOT 优化的 JAR 打包"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus provides a specialized `aot-jar` packaging type designed to work "
"optimally with OpenJDK's AOT features.\n"
"This packaging type:"
msgstr "Quarkus 提供了一种专门的 `aot-jar` 打包类型，旨在与 OpenJDK 的 AOT 功能实现最佳配合。这种打包类型"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Structures the application for optimal AOT class loading"
msgstr "构建应用程序，优化 AOT 类加载"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Delegates all class loading to the JDK's class loaders (required for AOT to "
"work effectively as Leyden currently does not support custom class loaders)"
msgstr "将所有类加载委托给 JDK 的类加载器（这是 AOT 有效运行的必要条件，因为 Leyden 目前不支持自定义类加载器）"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Caches frequently-accessed resources (like service loader files) to avoid "
"classpath scanning at runtime"
msgstr "缓存经常访问的资源（如服务加载器文件），以避免在运行时扫描类路径"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It is not recommended to use the `aot-jar` packaging outside of the AOT use "
"case, as the `fast-jar` packaging offers more optimizations that result in "
"better performance compared to the `aot-jar` when Leyden's AOT cache is not "
"used."
msgstr ""
"不建议在 AOT 使用案例之外使用 `aot-jar` 封装，因为 `fast-jar` 封装提供了更多优化功能，在不使用 Leyden 的 AOT "
"缓存时，性能比 `aot-jar` 更好。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Generating the AOT cache"
msgstr "生成 AOT 缓存"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Enable AOT cache generation with:"
msgstr "启用 AOT 缓存生成功能："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"On JDK 24+, this generates an `app.aot` file in `target/quarkus-app/` for "
"Maven and `build/quarkus-app/` for Gradle."
msgstr ""
"在 JDK 24+ 上，这会生成一个 `app.aot` 文件，其中 `target/quarkus-app/` 用于 Maven， `build/"
"quarkus-app/` 用于 Gradle。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Training with integration tests"
msgstr "集成测试培训"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"For optimal results, the AOT cache should be \"trained\" by running actual "
"application workloads.\n"
"Quarkus can use your `@QuarkusIntegrationTest` test suite for this training:"
msgstr ""
"为获得最佳效果，应通过运行实际应用工作负载来 \"训练\" AOT 缓存。Quarkus 可以使用 `@QuarkusIntegrationTest` "
"测试套件进行这种训练："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "With this approach:"
msgstr "采用这种方法："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus builds the application"
msgstr "Quarkus 构建应用程序"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Integration tests (i.e. tests that are annotated with "
"`@QuarkusIntegrationTest`) run against the application with AOT training "
"enabled"
msgstr "集成测试（即使用 `@QuarkusIntegrationTest` 进行注释的测试）在启用 AOT 培训后针对应用程序运行"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "The JVM captures profiling data during the test run"
msgstr "JVM 在测试运行期间捕获剖析数据"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "An optimized `app.aot` cache is generated"
msgstr "生成优化的 `app.aot` 缓存"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The more representative your integration tests are of production traffic, "
"the more effective the AOT cache will be."
msgstr "集成测试越能代表生产流量，AOT 缓存就越有效。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "For this approach to work, the integration tests must not be skipped."
msgstr "要使这种方法奏效，就不能跳过集成测试。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"With a Maven project generated by our tooling, integration tests are "
"disabled by default and only run for native builds.\n"
"Enable them with `-DskipITs=false`."
msgstr ""
"在我们的工具生成的 Maven 项目中，集成测试默认是禁用的，仅在本地构建时运行。使用 `-DskipITs=false` .NET Framework "
"启用集成测试。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Controlling the training phase"
msgstr "控制培训阶段"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The `quarkus.package.jar.aot.phase` configuration controls when training "
"occurs:"
msgstr "`quarkus.package.jar.aot.phase` 配置可控制训练时间："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "`auto` (default): Uses `integration-tests` for Leyden AOT"
msgstr "`auto` (默认）：莱登 AOT 使用 `integration-tests` "

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`build`: Generates the cache during build (very limited training, faster "
"builds)"
msgstr "`build` :在构建过程中生成缓存（训练非常有限，构建速度更快）"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`integration-tests`: Generates during integration tests execution (better "
"optimization). For Leyden AOT, this has the same effect as `auto`"
msgstr "`integration-tests` :在执行集成测试时生成（更好的优化）。对于莱登 AOT，其效果与 `auto`"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Running with AOT cache"
msgstr "使用 AOT 缓存运行"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Launch your application with the `-XX:AOTCache` JVM flag:"
msgstr "使用 `-XX:AOTCache` JVM 标志启动应用程序："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can obtain more information about AOT cache usage with the `-Xlog:aot` "
"option."
msgstr "您可以使用 `-Xlog:aot` 选项获取更多有关 AOT 缓存使用情况的信息。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can collect even more information in an `aot.log` file with `-Xlog:"
"class+load=info,aot+codecache=debug:file=aot.log:level,tags`."
msgstr ""
"您可以通过 `-Xlog:class+load=info,aot+codecache=debug:file=aot.log:level,tags` 在 "
"`aot.log` 文件中收集更多信息。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Container images"
msgstr "集装箱图像"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus can automatically build container images that include AOT caches, "
"giving you fast startup times out of the box."
msgstr "Quarkus 可以自动构建包含 AOT 缓存的容器镜像，让你开箱即可快速启动。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Building AOT-enhanced container images"
msgstr "构建 AOT 增强型容器映像"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When using `quarkus-container-image-jib`, `quarkus-container-image-docker`, "
"or `quarkus-container-image-podman`:"
msgstr ""
"使用 `quarkus-container-image-jib` 、 `quarkus-container-image-docker` 或 "
"`quarkus-container-image-podman` 时："

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "This will:"
msgstr "这将"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Build your application with `aot-jar` packaging"
msgstr "使用 `aot-jar` 打包构建应用程序"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Create a base container image"
msgstr "创建基本容器映像"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Run integration tests to train the AOT cache"
msgstr "运行集成测试以训练 AOT 缓存"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Create a new container image with `-aot` suffix in the version of the image "
"that includes the AOT cache, pre-configured to use it"
msgstr "在包含 AOT 缓存的映像版本中创建后缀名为 `-aot` 的新容器映像，并预先配置为使用该映像"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding the container image extension"
msgstr "添加容器映像扩展"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Add one of the following dependencies to your project:"
msgstr "在项目中添加以下依赖项之一："

#: _guides/aot.adoc
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#: _guides/aot.adoc
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Requirements and limitations"
msgstr "要求和限制"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "**JDK 24 or newer** is required for Leyden AOT features"
msgstr "Leyden AOT 功能需要 *JDK 24 或更新版本*"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The AOT cache is **JDK version specific** - you must use the exact same JDK "
"version at runtime as was used to generate the cache"
msgstr "AOT 缓存与 *JDK 版本有关* - 您必须在运行时使用与生成缓存时完全相同的 JDK 版本"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Generating the AOT file from the integration tests is currently only "
"supported with the Maven extension. Support will be added for Gradle in the "
"future"
msgstr "目前只有 Maven 扩展支持从集成测试生成 AOT 文件。未来将添加对 Gradle 的支持"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "The feature is untested on Windows environments"
msgstr "该功能尚未在 Windows 环境中进行测试"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuration reference"
msgstr "配置参考"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "AppCDS (Legacy)"
msgstr "AppCDS（传统）"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"For JDK versions prior to 24, Quarkus supports link:https://docs.oracle.com/"
"en/java/javase/17/docs/specs/man/java.html#application-class-data-"
"sharing[Application Class Data Sharing (AppCDS)] as a fallback.\n"
"AppCDS provides more modest startup improvements compared to Leyden AOT, but "
"works on older JDKs."
msgstr ""
"对于 24 之前的 JDK 版本，Quarkus 支持 link:https://docs.oracle.com/en/java/javase/17/"
"docs/specs/man/java.html#application-class-data-sharing[应用类数据共享（AppCDS）] "
"作为备用。与 Leyden AOT 相比，AppCDS 在启动方面的改进不大，但能在较老的 JDK 上运行。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Generating AppCDS archive"
msgstr "生成 AppCDS 存档"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "This generates an `app-cds.jsa` file."
msgstr "这将生成一个 `app-cds.jsa` 文件。"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "Running with AppCDS"
msgstr "使用 AppCDS 运行"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "AppCDS limitations"
msgstr "AppCDS 限制"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The paths to the JAR and archive must match exactly between build and "
"runtime"
msgstr "JAR 和归档文件的路径必须在构建和运行时完全匹配"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid "The JDK version must be **exactly** the same"
msgstr "JDK 版本必须 *完全相同*"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"AppCDS only caches class metadata, not method profiles or verification "
"results"
msgstr "AppCDS 只缓存类元数据，不缓存方法配置文件或验证结果"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Training during integration tests is not supported for AppCDS (only build-"
"time generation)"
msgstr "AppCDS 不支持集成测试期间的培训（仅支持构建时生成）"

#: _guides/aot.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The legacy `quarkus.package.jar.appcds.enabled` configuration is still "
"supported but deprecated.\n"
"Use `quarkus.package.jar.aot.enabled=true` with `quarkus.package.jar.aot."
"type=app-cds` instead."
msgstr ""
"传统的 `quarkus.package.jar.appcds.enabled` 配置仍受支持，但已过时。请使用 `quarkus.package."
"jar.aot.enabled=true` 和 `quarkus.package.jar.aot.type=app-cds` 。"
